長毛與傘兵 狙擊送中旗手

長毛與傘兵 狙擊送中旗手

【本報訊】循「超級區議會」功能組別晉身立法會的民建聯主席李慧琼和副主席周浩鼎早在今年2月底便召開記者會，以台灣陳同佳案為由支持政府修訂《逃犯條例》，即使其後過百萬人上街「反送中」，兩人亦一直死撐直至政府宣佈暫緩。兩位送中建制大旗手，今屆區選各自爭取連任以取得明年立法會的超區入場券，但各自面對勁敵狙擊，社民連「長毛」梁國雄直搗李慧琼九龍城區土瓜灣北的老巢，上屆僅以200多票於離島區東涌南敗給周浩鼎的「傘兵」王進洋再接再厲，誓要搞出反修例「蘇州屎」的旗手向港人問責。

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

長毛今屆區選挑戰李慧土瓜灣北老巢。翁志偉攝
王進洋：周浩鼎須為惡法負責

2015年區選東涌南選區，王進洋以素人身份硬撼周浩鼎，最終僅以244票落敗，今屆原區再戰，王進洋受訪時指經過四年地區深耕細作，感到街坊對自己信任大增，更指區內不少淺藍選民都對周浩鼎表現感不滿，巿民反應較上次選舉略好，料擊敗周的機會是「五五波」。

王進洋指周浩鼎2017年被指與前特首梁振英「打龍通」，將調查梁振英收取UGL約5,000萬港元的專責委員會文件交由特首辦修改，已令人十分失望，而周更是「送中」惡法的始作俑者，「佢（周）搞咁大壇嘢，都埋唔到尾、負唔到責任，佢變相係同緊香港人講，叫人唔好相信你呢個政黨（民建聯），因為佢搞完啲蘇州屎之後，然後就畀香港巿民負責，佢係唔理嘅，佢哋只識派嘢」，強調周必須為惡法負責。王亦稱，民主派若重奪區議會主導權，能更有效監察及阻止政府推動大白象工程。參選東涌南的還有劉永賢和劉永安。

過去曾在區選多次狙擊民建聯「頭目」的梁國雄今屆硬撼自1999年開始在該區未嘗敗仗的李慧琼。梁國雄形容其參選是民主派和建制派的一次明顯對決，「如果香港人將區選當成全民投票，去向林鄭說不、向警暴說不、向共產黨說不嘅時候，我諗我有一定嘅（勝出）機會」。

長毛直指民建聯是送中惡法的始作俑者，李慧琼是最早召開記招推動惡法的立法會議員，「好明顯係佢哋（當時）係幫一幫林鄭，到最近民建聯叫林鄭止暴制亂，佢﹙李慧琼﹚又獻謀、又獻策。（問題）真係由始至終都係佢哋（民建聯）搞出嚟」，認為選民必須透過選票，向盲撐政府的保皇黨說不。

■記者林俊謙

王進洋再戰周浩鼎，認為勝選機會屬「五五波」。林俊謙攝

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

長毛應該好多人支持

長毛去選任何一區都係補送對家
泛民好驚隻鯨冇得選超區吸票？

土瓜灣咁多廢老

長老隨時輸...